CNN 拍假新聞片，CNN=Fake news

叫班回人企好都叫造假？

國際中心 ／綜合報導

一名自稱馬克（Mark）、推特帳號為@markantro的網友4日上傳一段影片，指控CNN拍攝假新聞，還在推文中寫道美國總統川普和其支持者最愛用的話題標籤「#FakeNews」（#假新聞）。影片中可見，CNN知名主持人貝琪安德森（Becky Anderson）與其採訪團隊當時在倫敦橋，正在拍攝一群譴責恐怖攻擊的穆斯林民眾。馬克認為這些人是被刻意安排到現場，故意塑造穆斯林關懷恐攻罹難者的形象。CNN駁斥這項指控，說這是在「胡扯」（nonsense）。
這些穆斯林在警方的協助之下，拿著寫有「IS將敗」「愛會獲勝」「致倫敦」等標語走到鏡頭前。CNN 和其他媒體如BBC和美聯社當時也在現場，CNN的發言人表示假新聞的傳言「完全是一派胡言。那群抗議民眾當時只是被警察允許穿過封鎖線，如此才能讓媒體拍攝他們手上的牌子。」

▼ BBC也有報導這起抗議事件。（圖／翻攝自BBC新聞網）